[個人崇拜]水樽印韓國瑜「嘜頭」 網民：造神、好惡心

瓶裝水上印有韓國瑜肖像，被外界質疑造神。

今年在高雄舉辦的全中運瓶裝水上，印有韓國瑜肖像，引發爭議。

桶裝水瓶身也印有韓國瑜肖像。

2019年「全國中等學校運動會」（下稱全中運）今日起在台灣高雄市舉辦，來自全台22個縣市超過1.5萬名選手，參與田徑、游泳、體操等18項比賽。不過，主辦單位高雄市教育局提供給選手的飲用水包裝上，選用市長韓國瑜競選期間的肖像，配搭全中運吉祥物的設計，引發外界質疑「造神、好惡（心）」。

高雄市教育局回應稱，今年全中運為選手提供免費飲用水，廠商為了達到宣傳與行銷高雄的目的，瓶身包裝的確選用市長韓國瑜肖像，以及全中運吉祥物的設計，當時是以低於市價一箱100元（新台幣，下同，約25港元）購置共6,000箱瓶裝水，比市價每箱約120元至150元（約31至38港元）便宜，廠商並加贈7,000箱水，其中1,000箱是6升的桶裝水。

教育局指，瓶裝水封面選用韓國瑜肖像，事先已在市政會議通過，駁斥外界「造神」的說法，並表示全中運是展現選手多年努力的競技平台，不要把政治議題牽涉到入運動舞台。

不過，台灣網友依然質疑「造神、好惡（心）」、「拿政客選舉期間的肖像貼在水平上，然後說『勿將政治議題牽涉進入運動舞台』，運動歸運動政治歸政治？？」也有人說：「放這不作事只出張嘴的照片，是要帶衰選手嗎？」

1. 依家唔係選舉期間
2. 佢係市長
唔明依個有咩爭議，因為政見唔like就直接講，搞到成個支那玻璃心噉真係好噁心

有咩運動會會印市長張相喺水樽

造神運動

高雄市運動會囉
唔通深圳咩

( Show Blocked User - leChronique )

( Show Blocked User - leChronique )

( Show Blocked User - leChronique )

免得污染我對眼

就係得高雄市運動會會印市長張相
連深圳都不如

你咪block囉
我好驚呀，block我改變啲乜嘢？
高雄會選返個綠營上定係柯p、蔡英文會多人撐返啲呀？
我講事實人地定確合情合理合法又唔得

高級過深圳
人地民選市長嚟
高雄市選佢出嚟
唔講以為香港人同非高雄地區嘅台灣人當反民主，覺得高雄市用一個受當地市民愛戴嘅人做嘜頭有問題

中国高雄市

特首

用腦啦 民選就唔批評得？

而家玩埋個人崇拜

真係唔係幾好喎，同著住件民建聯、民主黨衫去做正苦福利野一樣

係全國中等學校運動會

支那都未印維尼落水樽

唔知仲以為佢就係嗰隻吉祥物